悠二之AMD Intel CPU推薦

兩篇文.太長.廢時貼

請自行到我網站看.一樣都係冇任何廣告

兩篇文都係講.我自己會推薦既Intel同amd既型號.當然只係有介紹大眾CPU.冇xeon個d既存在.所以型號唔多.只係好常見

見近來RYZEN出左.好多人都問出intel定係amd

而悠二我舊google site網站都有硬件推薦.所以起新網站都會新增返硬件推薦.未來都會推薦各項硬件。

AMD:

Intel:

下篇.應該加住顯示卡.HDD.SSD個d先

留名學野

乜煙條真係西左咁多咩 高階U連U2都推AMD
利申:啱啱出冊,為左荷包好耐冇留意硬件

唔係Intel閪左好多.係AMD爆SEED爆到好勁

當然一來.Intel咁多年.直到最新既kabylake都冇乜對架構有大改進.

所以AMD今次真係可以一次追返上黎.甚至部份可以超越到Intel

我都有做AMD RYZEN REVIEW

悠二好波

多謝支持

悠二ho ball

是咪已經自己拆左夥

呢d野.....遲下先講啦

i5推1060 係咪差過ryzen推1060

其實打機又好..乜都好..你配顯示卡既話.真係冇乜必要買i5

買ryzen 1600好過

正都比左張list我

其實你都問左好耐條list

真係冇必要買i5

我起評測又好.上面呢個推薦文又好.我都講得好清楚

一定有商業間諜啦
BTW入悠二我們信

幾時先有HBM2高階顯卡 心思思想換機

我個人估計AMD會起6月computex發佈VEGA

根據AMD所提供既資訊

有4GB HBM2 + 8GB HBM2版本VEGA

咁當然.8GB版一定係再高階既旗艦卡

4GB hbm2相信用黎打1070

不過好老實講一句....今時今日....4GB真係唔夠做

仲記得我 其實我gun左你 只係同街都無貨
然後正都比左條list我 話打機梗係intel

用Intel打飛機會射多d

悠二巴可以tg我嗎？買機有問題想問

Thx

點解唔係到問

起到問啦

你真係有d私人既問題.去我fb 或者sd email俾我

咁fps的實高過amd喎

好波 清

睇完
即係話買r5 1600

5千左右有咩list好？

起review未出之前

我都講過一句

AMD RYZEN 5其中一粒.會係計埋amd.intel.所有cpu.最適合大部份人使用既CPU

而呢粒就係ryzen 5 1600

當然.文書機.都係用返intel啦.始終intel都係有內置gpu

我都講哂.每一粒.咩時候應該買.咩時候唔應該買

悠二巴係咪有舖？如想搵你買機砌埋點做？

No

重以為T店係

曾經係

唔好再講呢d話題了

我遲下都會講的

講返硬件吧

咁有冇得經你買同砌？

冇咁CHEAP掛
依加量產緊既HBM2好似係1STACK 4DIE就4GB
正常一張卡4STACK斷估柒極都有16GB掛

呢3隻字好滄桑

冇

暫時

咁你都要考慮埋成本既....

上個月.AMD官方已講明係.4GB 8GB 16GB(我估一係天價旗艦卡.類似titan d fd.一係就雙GPU)

想問下如果打機多 但平時都會用黎做unity 同埋3ds max既野
咁買amd 定 intel好?

有錢就ryzen 7

唔知***隻1STACK 8GB幾時有得玩
好啦唔講 變左講GPU

新網新作風
咁多文既突然

如果佢講個hbcc係真就得，vram usage壓到原來一半

1700x 定係 1700
如果唔超頻要1700x ?? 會差幾多性能?

一直.一直.一直都整多d文.都想整評測

但係.google site功能太廢.而且其實我覺得係好樣衰

所以決定用d時間去整個新網站出黎

快就一定快d.如果唔超頻.的確可以考慮1700x

ryzen 7 1700最大問題.係原生頻率太低.雖則...如果識超頻.1700 1700x 1800x三粒冇分別

1700同1700x.個關係其實同intel i7 7700 7700k好相似

呢舊野...聽下就算

但7700 同 7700k都係差幾十$...

1700同1700x差幾百$

如果會做cfd 計算流體力學
做邊隻u 會好d快d

支持

Ryzen 7

用緊張1060 6gb
用i7 7700k係咪多9餘
可以買平價少少？

利申 打機用

用緊I5 6500 想換cpu
想問下ryzen 7 1700x同1800x 邊個性價比高
之前都用開Intel 其實amd有咩好壞

1700X

依家ryzen要加顯示卡先得

但勝在平少少，又可以玩高頻ram，即使用中階mb

之前嘅熱加用電量高都係今代改善咗

1700其實都夠玩

可以用1600

同意悠二巴睇法
老實講RYZEN一出
I5 7XXX / I7 7XXX 基本上皮已收
因為性價比真係高,我自己都入左R7 1700 + X370 GAMING K4 作小超之用
我個人覺得
而用I3 基本上都係入門用家
而INTEL 粒 G4560 就打番自己粒I3
如果文書我都係建議 G4560 + $399 平板 已經夠用
因為新RYZEN 最平都要$12XX,仲要冇平板可以用
而且奄左個CACHE
如果FOR GAMING 本身CPU 用I5 > R5 1600
I7 >R7 1700 其實抵用好多
同埋係打機方面其實 R5 1600其實都夠做

如果係E5 V3 比人發現個BUG之前
高階朋友我會建議 TAOBAO E5 2683V3 + 港行X99老母板
但由於大陸佬已經炒上左,所以已經冇咩抵玩之選

咁想跟你買係邊到買好

醜小雞兄

好耐冇見了

再講下實戰啦,如果想睇下跑分資料上網大把
已經冇咩時間心機用搵比大家睇
用JUMBO 個價QUOTE 比大家睇
文書機
Intel 2 Cores 4 Threads Pentium Dual Core G4560 Kaby Lake (3.5GHz,3M Cache,LGA 1151) CPU BOX 盒裝 HK$ 426
ASRock 華擎 H110M-HDS R3.0 H110,DDR4,LGA1151,HDMI,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B HK$ 390
板運U都係 $8XX

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1680
ASRock 華擎 AB350 Pro4 B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.0 Type C, ATX M/B HK$ 750

板運U都係 $2500 有找
雖然以單春黎講INTEL 都仲係領先
但AMD 春多價平其實仲抵屌

一直有留意你D POST
跟你學野

認同.而且ryzen潛力真係好大.前排d game既新patch已經令到ryzen玩個隻game快左好多

未來愈來愈多軟件同遊戲對ryzen有優化既話.到時真係更加強大

唔好咁講

我都係高登跟你學過好多野

以為AMD出黎係平D
個價都係同I5 差唔多
雖則多CORE應該係會輕鬆D既
溫度同FULL LOAD睇得出AMD嬴好多
其他我覺得都差唔多

我想問咁個舊google site 仲會唔會update d lists?

你....自己入去我google site睇下我打左咩

我已經起每一頁都加左段文字

即係買1600好過1700？

早D出哩個POST就好,一星期左右係T到出左I5

Gaming黎講係.因為分別不大.平d

就算直播埋.6核 1600應該都冇乜壓力

R5 1400加a320抵玩嗎 用緊fx8120經常玩GTA會Drop frame

budget真係完全唔夠?

建議1600

差400蚊.但係個差距好大

悠二嘅近況仲吸引過ryzen

輕鬆d就係重點 i5吃力所以有stuttering

悠二你近況幸福嗎 每日忙碌嗎
仍然是那麼認真嗎

...

我遲下會講.而家唔好再問

唔好意思
呢幾日無上過去你個網

如果1600+a320 total幾錢

我都係打一次算

全新悠二硬件網站已於2017年4月10日登場，即日起，Google Site不會再作更新(包括砌機組合)，新悠二網站會比現在Google Site有更多資訊，也有硬件評測，網址如下：

大字係唔係型D

期待

可能係.除非唔係

btw....遲D想你寫篇點樣去分析唔同機箱既文，講下對流果D既野，想學下野

可以考慮下

我想整左新評測先

我都係睇你架咋
諗緊換I5 定 AMD1400/1500/1500X
去T記落單都係睇你介紹先會去
等你消息啦

悠二想問下砌薄身細機用咩list好
上網睇過你張$3,000 細機箱文書組合list
用Kabylake G4560
但我會用來剪片同轉相多，仲會chrome連開幾十個tabs應該會好食ram(同時做)
我諗諗下G4560唔係唔好，但我怕有樽頸位
有d心郁郁用i5-7500
你點睇?

amd好波
係咪姐係intel好快會出新一代nm同功耗

睇筆直做人

amd難得威返次，俾佢威多陣啦屌你

我諗未來半年內.應該Intel都冇乜辦法

降價以intel個性就唔會

coffeelake仲有排

而家intel短期內既招數只有新i7 extreme平台 X299

但都係貴價野.所以唔影響ryzen

如果剪片.你呢個budget用i5吧

如果budget多少少最好買單條16gb ram

下一代先係精彩野...

Zen2 好可能單核到skylake ~ kabylake 中間的水平

而intel 應該會放6c12去i7

好期待佢地出10nm 製程CPU

兩條8gb不是好D嗎?

要迫intel 埋牆, 佢先會做野....

itx細機箱.只有兩條ram槽

如果可以的話.你插兩條.姐係你點都係得兩條.未來如果唔夠用的話.你就浪費左一條8GB ram

i fan boy?

我比起 i 記 / a 記獨大, 更希望出現兩座大山

我只係一般用家，邊個抵玩咪玩邊個

而家d u
唔自己買散熱用一陣就超高溫咁
其實幾多度先正常？

其實打機正常full load下唔reboot/bosd我覺得都冇問題，溫度呢家野參考架姐

sor 唔記得打筆直
我預2500$-3000$左右
我本身有hard disk,火牛同張舊機既GTS250諗住插埋落去
8GB 2400ram 加隻128GB SSD同薄身既緇機箱
以上要求有無可能做到

想問下, 我而家用緊部i7 760 + R470, 都好幾年..只係間中打下機, 主要係開D VM做野...

想問下如果UPGRADE, 重點係想冇咁熱, 慳電D, 同埋耐用

AMD 而家得唔得架? 好多年前砌機個陣, AMD SUPPORT HT 又好似唔係咁夾
又熱到死, D老母板質素又冇INTEL個D 咁好....

我好怕D HARDWARE 唔 compatible software....

做到

但我建議 用h110+ 2133 mhz ram

條ram可以升到16GB

又或者SSD升到240GB

至於你張GTS250

時代變了巴打 yo2打完啲評測 你仲夠膽問得唔得

我有塊2008定09年買嘅phenom ii同MB 用到前排隻牛壞咗 先轉咗intel

硬件呢家嘢睇手氣啫

我理解:
intel i5 7500 - $1505
MSI H110I PRO ITX - $735 (係你d list到copy返來，見到有張ASUS H110I-PLUS ITX/ASRock H110M-ITX都係6xx$左右，係咪可做alternative?)
SSD: Transcend SSD220S 240GB - $600
RAM:Crucial DDR4 1x16GB 2133MHz CL15 - $778(見到GEIL EVO FORZA DDR4 16GB 2400MHz $750應唔應該用?)
計埋都要3618喎
有無完整list

自膠睇錯左做兩個可以升sosad
SSD升上256都係多200$，但睇效用係咪應該升RAM?
條ram可以升到16GB
又或者SSD升到240GB

你唔係pentium咩

筆直做到既過prefer i5

屌原來未計case 都係我悠二巴出

無知一問
Ryzen 係咪用唔到落細機箱？
見細機箱既list 全部都係i5 i7

YuJi
我呢部機仲有無CPU可以換呀......因為D Ram買咗一年都未夠
Intel i5-4440
Gigabyte G1 Sniper B5
Klevv DDR3-1866 8GB*4
Adata SP920 256GB SSD
HDD*4
Inno3D ichill GTX780
Antec HCG750M

你...可以考慮收一粒二手i7 4790

因為香港暫時未出到am4 itx板

我都冇辦法出到list

小雞兄好 幾時喺呢邊又出返個性價比砌機大全

AM4有咩正板又有RGB玩下

hello 悠二
我whatsapp 搵過你 但無應我
其實我喺度問過其他巴打
因為shakestone C10 雖然箱細
但唔好放 屋企有限 想要條薄身機箱list
我睇過RVZ 02 我屋企會好放D
唔知仲有冇其他細箱好介紹？
同埋可唔可以條list 比意見？
budget $5500~6500

會用電腦output 出電視 + 電腦mon
所以想睇到4K
少打機 如果出大game 都可能會玩 (當我唔打都得）
睇戲 睇AV多 同時BT多
剪片 調色

麻煩哂

Intel 4 Cores 4 Threads Core i5-7500 Kaby Lake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 價錢: HK$ 1468

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8
數量: 價錢: HK$ 435

Kingston SSDNow UV400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SUV400S37/120G) 7mm
數量: 價錢: HK$ 395

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量: 價錢: HK$ 316

Zotac 索泰 GeForce GTX1050TI Mini 4GB GDDR5 顯示卡 (ZT-P10510A-10L)
數量: 價錢: HK$ 1080

SilverStone 烏鴉系列小烏鴉 RVZ02
數量: 價錢: HK$ ???

SilverStone SFX 系列 ST45SF 450W Micro ATX (SFX) 80Plus Bronze 火牛
數量: 價錢: HK$ 399

MSI 微星 B250I GAMING PRO AC B250,DDR4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.0,SATA3 6Gb/s,Mini-ITX M/B
數量: 價錢: HK$ 950 Submit
總數量: 8

推

KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15 KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2133MHz CL15$430

Kingston SSDNow UV400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD Kingston SSDNow UV400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD$400

ASRock H110M-ITX ASRock H110M-ITX$620

Intel® Core™ Skylake i5-6400 2.7GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 Intel® Core™ Skylake i5-6400 2.7GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151$1290

SilverStone RAVEN 烏鴉系列 RVZ01-E ITX Case SilverStone RAVEN 烏鴉系列 RVZ01-E ITX Case$650

3390....最平了應該

除非你個箱可以唔使幼身型

都係個句:Make AMD great again!!!

上年換7700k先知AMD出新u
如果我遲半年先upgrade就好

intel唔係過減價咩？

早買早享受
同埋你知amd 成日都雷聲大雨點少
唔等佢入intel當時亦屬正路
如果你依加賣出去買入又大工程
又冇咩必要
開開心心同你玩幾年啦

又係你

仆街買撚完先見到你篇文

X99減得多冇用
1151又減得少 唔會選擇intel la
X99買埋板都差唔多2k
連埋u最平都要4，5k
我1700+b350 先3k 左右
For gaming 根本唔需要上x99

睇完你篇文 都係照食煙算

師父

Intel有Intel既優點

amd都有amd既優點

文書 要用內顯 其實都係得番i3 7100揀......

好震驚t店唔再關 悠巴事

等我上星期仲幫襯左

悠二老師

可以開核果隻係咪955？

960T可以4開6
2春同3春都可以開4

悠二 好波
睇完你篇文買左 1600
可唔可以講下買咩ram 好
見到有巴打 買完ram 話唔啱，又唔知點解

g.skill 3000 aegis gaming.我覺得已經算係咁

四大牌"大多數"型號更新完bios都用到

msi bios的話.就算佢上唔到3000.佢都可以開profile 2黎開2666mhz

最緊要係aegis gaming 唔算貴

悠二巴對 am4 itx 板幾時出有無咩prediction
1516 左好耐想砌台細機箱 desktop

悠二兄，請問你覺得i7-4790K值唔值得換R5-1600或R7-1700？

補充：打機多

外國話 ryzen5 1600 超完 fight得勁過oc i7 7700k

唔該巴打

唔該巴打 不過我貪快 未等你回post 就買左
GeIL Evo FORZA Red DDR4 8GB 2400Mhz C16 (For AMD Ryzen)

打機fps 定咩

除非好多錢
不過多錢又專打機
不如搵intel 6c12t好過
我都用緊4790k

只係文書而家我一定揀g4560

再買inwin chopin

識貨.呢隻的確係好野黎

實物好有質感

但係咪一定要用佢個內置牛

有冇很拆

雖然用得呢個箱都預咗係唔用display card

應該都夠用

支持

如果個網有埋底版功能介紹就好
咩供電果啲

代答
只可以用佢果隻內置牛 (最少我上年買睇到係咁)
香港只係包一年保(台灣有兩年 )
不過隻牛有事可以搵代理定台灣果邊配返

上年砌俾阿媽落埋隻NH-L9 散熱, 成部機又涼又靜

一步一步黎

會愈黎愈多文章.但都需要時間準備

好想砌部itx

講真 你9000果個LIST真係有少少伏，個case可以縮少少，升下塊底板，你9000蚊仲用細板

仲有，7700好心就用B150算數啦

用b150 就會有人話唔用b250 伏

離下題
悠二點睇IN WIN 301呢個機箱

淘佬買洋垃圾打機依招仲work?

T記砌通常幾耐會到

會打機同執相 1600夠唔夠做

B250 support xmp 2400mhz ram

見到r5 1600 好抵屌
但半年前已經砌左i5 6600
諗諗下自已都係普通上下網打下ow就算6c12t都用唔著

貴list一定要大板咩logic
大把人唔理入面大板細板
最緊要筆直內砌到最勁既野，你究竟明唔明一般人心態
用細板伏再哪？你唔好答我擴充性，諗得擴充性就唔會盲跟悠二list

跟悠二list 就無擴充性咩logic
無budget 用埋D 2K 3K list就梗係無擴充

砌機參考悠二list , 睇返自己需要, 改零件就最好
咩撚都唔識就跟悠二list 好過去幫腦場清貨
腦場早排見過D GT730打機list
廢撚過G4560 hd510 onboard gpu真係得啖笑

咪就係咁，d人有需要就會自己轉野唔會盲跟
盲跟果堆都唔識會自己再加野，你俾塊eatx同matx 咪一鳩樣
我一直都覺得盲跟悠二list就唔好話人伏
一直都係參考再跟自己要求增減修改

一起身就開戰post

我都唔答個個問題了

上面已經有兩位巴打幫我覆左了

廿凜兄講得岩呀

其實好多人話我list有問題.

但如果企起我立場上諗.你係絕對唔夠擔用某d硬件

我承受既壓力.唔係隨便屌我既人可以諗得到

悠二 介唔介意比d 意見
我上面問左問題
麻煩哂 感謝

邊度

見唔到

hello 悠二
我whatsapp 搵過你 但無應我
其實我喺度問過其他巴打
因為shakestone C10 雖然箱細
但唔好放 屋企有限 想要條薄身機箱list
我睇過RVZ 02 我屋企會好放D
唔知仲有冇其他細箱好介紹？
同埋可唔可以條list 比意見？
budget $5500~6500

會用電腦output 出電視 + 電腦mon
所以想睇到4K (overbudget 就算）
少打機 如果出大game 都可能會玩 (當我唔打都得）
經常睇戲 睇AV多 同時BT多
開好多google tab 之前成日搞到hang google
會adobe 剪片 調色

麻煩哂

Intel 4 Cores 4 Threads Core i5-7500 Kaby Lake (3.4GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 價錢: HK$ 1468

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8
數量: 價錢: HK$ 435

Kingston SSDNow UV400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SUV400S37/120G) 7mm
數量: 價錢: HK$ 395

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量: 價錢: HK$ 316

Zotac 索泰 GeForce GTX1050TI Mini 4GB GDDR5 顯示卡 (ZT-P10510A-10L)
數量: 價錢: HK$ 1080

SilverStone 烏鴉系列小烏鴉 RVZ02
數量: 價錢: HK$ ???

SilverStone SFX 系列 ST45SF 450W Micro ATX (SFX) 80Plus Bronze 火牛
數量: 價錢: HK$ 399

MSI 微星 B250I GAMING PRO AC B250,DDR4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.0,SATA3 6Gb/s,Mini-ITX M/B
數量: 價錢: HK$ 950

感謝多次 咩都唔識
又搬去板間房

用舊板新u做list, 如果有人跟機買左返去砌, 先醒起冇update bios開唔到機
咁又俾人話伏

rvz02.用唔到3.5吋正常hdd.如果你要既話.買隻內置2.5吋1tb hdd

會唔會有其他機箱推介？
我都仲研究緊有冇可能放到C10...

窄身機箱.最好的確係rvz01-e 或 rvz02

可惜兩隻都裝唔到3.5吋

冇野既...買隻2.5吋 1tb hdd囉.係速度慢d咁解

sosad
我想問定
如果我搞掂到空間擺C10
應該跟你邊條list 做到我要求？

Intel® Core™ Kabylake i5-7500 3.4GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151
MSI B250I GAMING PRO AC ITX
ZOTAC GeForce® GTX 1050 Ti Mini 4GB GDDR5
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Kingston SSDNow UV400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
Sharkoon Shark Zone C10 ITX

C10 我面頭 或者下面放野 會唔會好唔掂

如果唔係因為你既我會落番188買料
所以你一定要儘快解釋

想問下宜家用緊
i3-4160
底版h81m-plus
8gb ram
顯卡想換gtx960
咁火牛500w/550w夠唔夠用

唔同級數
價錢差唔多咪係優勢囉

我都明白好多人想知道我的近況

月尾.我會公開講

sorry

冇所謂.因為c10散熱起機頂.佢d風扇起機頂做抽出

巴打你無砌機服務 咁跟住你張list 去邊搵人砌好

海鮮坊又好中央田又好珍寶又好terminal又好自己揀啦

其實自己砌都得

依隻正啊, 係可惜同inwin bach比冇左vesa mount掛mon
我都有隻chopin響屋企擺緊, 之前用嚟玩apu
再下次用應該就係用嚟玩Zen apu

悠二巴打
我想問問 i7 7700 +附送散熱 vs 7700k +CPU Cooler Gelid Tranquillo Rev.4 12CM
邊樣溫度低d?
本身想7700 算，但又想另外買個散熱，但買得散熱，咁不如用k 版，但我唔超頻，貪佢本身高頻
另外又想問問
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 256 GB
Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
邊個好？因為見你2個都有用

估唔到咁多識貨之人

zen apu.個人不太期待

如果7700k.唔超頻.咁你用tranqullo rev.4會溫度低d

600p 256會更好

btw.如果各位想問list / 問硬件既意見 / 問我野

不如轉移返去隔離post

突然咁湧躍

我沉寂左兩年

係時”重新”入新階段

鋸扒

關於你條$5000砌機list
如果我將display卡轉做:
1. Gigabyte RX470 4GB G1 Gaming PCIe Video Card GV-RX470G1 GAMING-4GD
或者
2. ASUS RX470 4GB Strix OC PCIe Video Card PN STRIX-RX470-O4G-GAMING

分別大唔大?

利伸 未砌過機

巴打想請教下我用緊FX8350E 配GTX1070, 已經用緊SSD同16GB ram, 但係有時打大作好似GTA 同watchdogs 2 都有啲lag, 會唔會升左R5 1600 情況有改善？？

慘

肯定會, 8350E仲廢過R5 1400(好似係)

原來咁廢好想換，不過而家啲DDR4 ram好很貴，仆街ram廠夾埋減產

我等埋ITX板就出1600
RAM我年頭就入定先

樣靚身材正, 個價又合理喎
(其他依類設計嘅inwin itx箱貴大陸唔少, 得依個差唔多價)

唔怕啦, 我都係拎嚟玩

佢外殼仲要係鋁合金拉絲.實物真係好靚

巴打ITX即係細板？我用大機箱，AM4 有咩ATX板推薦？我見asus prime b350plus 好似幾正

最靚都係chopin

請問下r5 1600係咪要裝番amd 既chipset driver 同埋有冇咩其他野係要set or 裝既

其實打機黎講1600同1700係咪差好少?

我部機大約三年 本身用緊AMD Athlon x4 760k
我想升cpu 用ryzen1600 但係我去底板個網好似未update
上網爬過吓 但係都係唔明
我呢條list係咪要買過塊板？

依加Ram 4GB+4GB

要買am4板

唔同socket要換埋老母板，要換埋做DDR4 RAM

好 另外想問下 如果我換晒呢三樣 用返同一個HDD 係咪照樣開得着舊嗰個win7?

入黎學野

（幾時開個悠二飛機杯評測

開就應該開到既，但driver應該會炒
建議先backup, 之後 reinstall windows

其實唔係串你

我都算半追開你post

亦當支持你係T買左部機

但可能出左名或忙，忽略左一開始既熱城，好似依家咁

基本有問有答，希望你自己出來攪

唔係因為忙 依忽略左 網上呢Part

我明白的

我自己都一直留意到個問題

所以襯今次.希望一切重新再黎過.我唔會再重蹈覆轍

悠二巴打

如果想砌部專FOR 執相軟件 (Adobe Lightroom, PS)
唔打機
係咪用AMD 好過用INTEL?
在同一BUGET 內(~$5,000)

畀得起7700K 買1700配B350都得啦 intel z板都唔平

睇片聽歌應該睇打機定文書張list

文書list

係咪淨係討論cpu唔討論gpu

榴槤王忠實fans

可能...始終都係amd咁多年以黎既新架構cpu

gpu市場.年年都係咁.冇乜驚喜同特別

屌.唔好咩fan唔fans

大家都係巴打

跟各位學野

宜家出ryzen點都要配張display card？

係啊

Thx

悠二巴打

現時應該出邊張中階卡好?

480 定 1060?

Btw 幾時先有ryzen嘅itx版，好想砌部itx

asrock五月左右出

itx係咪無位放cd-rom?
想整個blu-ray機

皮已正

我細細個都開始睇悠二學砌機嫁啦

外置咪得

Reddit 有人問過asrock，回覆話6月17號出

悠二顧問，砌機權威

仲等緊Ryzen itx

希望下個月biostar個塊香港有啦
b350gtn $109usd 香港畀盡賣$899好啦
唯一concern係CPU PWR係4pin

gigabyte好似都有張係5月出，希望新加坡有啦，事旦一張有都好，用住先

最近睇中咗Asus PRIME X370-PRO諗住搭埋1700用
想問下差唔多價位仲有冇其他底板推介

用緊i5-4440
16Gb ram

想執相load 快少少
係咪應該換U?

換u同用埋ssd應該最明顯快d(唔止d)

4pin玩ryzen7會唔會好難搞
ryzen tdp低但係都幾大咬下
之前升級用舊機既650W二三線廠牛都推唔到係咁死機 早幾日轉咗隻antec 620m之後就無事 想買neo2 650w但無貨 得550

嘩你想1800細機？驚唔驚熱？我諗住itx整部r5甚至r3咋....

原廠cooler 超上3.9 @1.35v

原廠cooler 的確已經夠超

不過的確係會嘈少少

但係有能力可以壓到超頻後既ryzen 1600.對比intel已經係好良心

我係因為1700 先有rgb cooler 先買 光污染好正

會唔會出超頻教學?

Google大把啦

一齊跟悠二學野

悠二巴知唔知x370板會唔會出matx？

想問吓我粒1700要3.7GHz嘅話食1.24V係咪正常？我見如果auto電壓會去到1.448V

而家得4000budget，仲諗住出rysen以後先買display，但無垃圾display頂住，都唔知轉唔轉返i5好

btw仲可以用5500xxxx揾你?
我係煮食

算正常，用prime95 run 幾個鐘煲下如果唔crush就冇問題

用緊R5 1600 + Gskill Aegis Gaming 3000Mhz 8GB ram, 但cpuz 得10Mhz, 請問係邊度出事

正常，唔full load係會自動降低clockspeed 慳電

部機用左6-7年
粒u 重停左係 i5-760
將顯卡重係460
最近部機經常藍mon 同lag機 e.g 開個網頁要5分鐘
試過洗機幾次 問題無改善
係咪無撚得搞？ 要換機
定係因為個harddisk問顯？
用緊4-5年前既 intel ssd 128gb

planet coaster 應該用咩U
隻game大食到仆街

唔該曬

有幾勁用幾勁

一隻planet coaster 同 cities skylines 都係，64Gb ram ，Gtx 1080都不為過，一多野/城市一大就太多計算同objects

YouTube 有鬼仔1080 開very high
crash左 game都開唔到

4000頭砌唔砌到r5 1600?
用佢內顯玩普通低需求game

冇內顯

R5 1600之所以要5000蚊砌起就係因為佢冇APU

呢兩篇文既RYZEN打手味濃度追得上煙條
唔錯唔錯, 等睇AMD追過Intel 既一日

如果ssd 火牛機箱用舊機應該得

CPU
- AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1710
主機板
- ASRock AB350 Pro4 AM4 ATX $799
顯示卡
- Gigabyte GeForce® GTX 1050 D5 2GB GDDR5 $839
RAM
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB $960

總額: $4388

悠二post要推下

的確換AMD 1600係快D.效能好D
但成SET換又貴好多
暫時未知上面LIST 打機+直播既時候情況係點
又唔見有影片咁整出黎

如果依家用緊I7 6700K
轉做r7 1700 提升大唔大?

唔好轉,效能接近一樣,有時純打機效能仲差左

amd 打手味濃

溫度測驗無同intel 對比溫度

差評

仲有冇人會買洋垃圾打機用

錫銲點都過垃圾散熱膏喇

除咗1800x 以外 最少有八核而且核心/hkd最高嘅intel cpu係？

而家買到全新既應該係6900k
但價錢夠你買兩粒1800x仲有錢找

冇話一定要6900k個八核嘅 最少要有八核姐 純粹想知邊粒成本效益最大

本來係諗過一粒16核算數 不過都已經夠砌兩部完整嘅1800x pc 理論上用晒兩部機rendering 效能差唔多 但一諗到幾年後換機甩手問題 用粒16核真係好驚(點樣買 有冇保養又係另一個問題
兩部1800x pc甩手雖然話易啲(預咗七成以上嘅錢賣唔返)但係多一部真係擺喺度長期幫手計數 mon都唔會駁 會唔會太多餘？好矛盾

睇你要黎做咩
或者可以考慮下e5 2620 v4
都係8c16t
但得2.1ghz

ryzen年代仲執著係amd發熱
無知真係好慘

又唔可以咁講既

我的確都做得未夠好.冇起溫度做橫向對比

不過我答埋你

以溫度發熱黎講.AMD Ryzen 5 / Ryzen 7係嬴Intel的

我先唔講Intel送個垃圾原裝散熱器.我指係就算用同一款散熱器.

AMD都係會嬴Intel.

不過我其實都預左有人話我AMD打手

的確既.我呢排係推AMD推得幾多下

雖則.我係對得住良心.去推Ryzen 5 Ryzen 7

如果仲要計埋超頻的話

Intel會對散熱器既要求慘過AMD

以Ryzen 5 1600 7 1700

原裝散熱器都可以超到頻.當然會有d嘈

但係Intel原裝散熱器超頻既話

G3258當年送銅底好良心架

Intel u識發電制冷

ryzen 5 1600x 點解仲未有貨

420usd 八核唔錯 如果係16核最平係邊款？

好似得e7 4850 v4？(3k usd ) 兩粒2620加塊600usd嘅板都係 1440usd 應該冇其他更好選擇？除咗砌兩部a記？ btw 買1800x一定要有顯卡？

E5都一定要有顯示卡呀

有啲workstation/server板可以放兩哂兩粒2620落去 但case會比較小選擇

有冇悠二近況update

NVIDIA即係放棄左HBM2用GDDR6
但係GDDR6又係3D STACKED MEMORY?

係咪即係下代平民卡有gddr5x用

想問下，唔打機，電腦長開，要計數，intel 7700 定ryzen 1600 耐用慳電啲？？ thank you

r7 1700 ,加張垃圾顯示卡例如gt210
都係二百幾一張

鳩up 唔港盡信

致冷片

你地有冇咁想知呀

悠二啲回應就睇得出有質素 有胸襟
解決到我既疑問
唔似堆狗淨係識吠

如果有埋溫度比較會令人有更大信心

我明白.而家我既評測仲有好多不足既地方

我會改善

我承認呢一刻.我器材唔夠.工具唔夠.時間.人手都唔夠

我已盡力

過多一排.就會好好多

我會有革新

劉明待丁

其實冇
Gp100用緊hbm2,係民用卡冇呢個打算
同amd諗法唔同

我知P100用緊HBM2
但係淨係繪圖卡用咪同放棄左差唔多

我講緊呢樣

屌SORRY尋日淨係睇左個TITLE同幅圖
原來TOP END卡會用HBM2

i5 2500k 以打機黎講
去到依家amd 咩級數的product?

想問下，AMD 係咪會長用AM4 socket

將來想升U唔升老母版
唔使重裝windows <--最緊要

係嘅話 就轉會去AMD

Intel會唔會長用同一隻socket啊

同埋點解個個問嘅問題好似當u2係amd做咁

話說悠二以前係咪有玩wot

world of tank?

嗯嗯

我想問下換機最好全套換定係拆件換都冇所謂?

唔夠用咪換

唔兼用咪換

有錢咪換全套

有玩過.做咩咁問

我係電腦白痴 我部電腦用緊z97 d3h
原先粒cpu係i5 4440 但發覺打機唔夠洗
想開轉粒i7 770有冇問題定係有更好choice
budget約2.5k都ok

好想玩翻 不過啲技術生疏晒
唔知宜家uad仲淨低幾多識嘅人

我冇玩好耐了

係真係隻Game最初出個時有玩過

我好奇想知點解你會問我有冇玩

我玩緊
11年開始玩美服.....

我依稀記得teamspeak有個叫yo2嘅人
睇吓係咪真係你

屌 成五年前 嗰陣仲係中學雞

咁肯定唔係

只係純粹我有玩過

我個時係自己玩左幾個月.冇同任何人玩

而且我都唔會叫自己yo2

$5000 budget
要R7 1700
只需要CPU MB RAM 機箱
可以點砌

你有自己顯示卡?

悠二可唔可以大大隻字提醒D新手 ryzen無内顯 因為近期我發現好多人都唔知

我諗諗方法

其實真係好多人唔知

起AMD推薦個一頁.已經加左幾句紅字

有呀唔需要

機箱要求USB3.0 同埋要上到D15

AMD RYZEN R7 1700
Gigabyte GA-AB350-GAMING 3 AM4 ATX
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB F4-3000C16D-16GISB
Sharkoon BW9000-W

塊版同華石msi 有咩分別

正正常常既大板囉.粒audio chip好過正常底板既.用料都OK咁

如果我話好憎Gigabyte呢個牌子
Msi 邊張好
一係買番華石

咁呀....

asus b350 plus / msi tomahawk囉

真係冇乜分別

Gigabyte用親都燒

真係唔太覺

之前既工作關係.對我黎講.四大廠都冇邊個特別有問題

係得返抵唔抵玩.同價錢問題

每一個時期.四大廠都一定各自有某d型號係壞特別多

咁冇嘢luu

i7 4790/4790k

悠二有冇諗住整個 motherboard推薦
講下用料咁

用黎做野，主要會用adobe系列 ,maya, 3dmax, nuke
12k budget ，可以點砌
上網睇過都係打機list多

想請教而家T記砌機信唔信得過???隻腳傷左而家唔係咁方便拎重野,又咁岩壞左機

唔好再提T記啦屌,T記岩岩送完貨,我岩岩裝完開機上連登就見到悠巴岩岩開POST

我屌

...

你咪撚笑呀! 我女朋友過多一個月就要換電腦,到時我就黎煩9你

同求

等我整埋而家手頭上既一篇評測

我會去整多d 介紹

想砌ryzen 但類惱緊1600定1600x好 老母板msi b350m mortar又點睇? 還是用返牙石有得 keep住 update bios好啲同埋手頭上有張 gtx970會唔會同 amd u無咁夾如果係既話都係砌返煙條算

咁悠巴幾時出山砌女呀

唔好再問

適當時機我會講

想知

講左成個月

可能因為啲唔知咩拆伙條件

我覺得可以寫D 進階教學，教人點睇底板/RAM之類

Msi依塊好似係樣靚only,供電係低級野

RT8894A (4+2)

其實點睇d供電好定唔好？

基本睇佢出產地先

但有冇巴打教點睇粒電容係乜型號？

有時睇色都好多隻 啲圖又曚

上網揾am4 老母板供電表

睇埋幾相，vrm電感電容之類.....

小弟唔班門弄斧啦，不過可能b350關係
依家matx全部都廢廢地

Matx既話，
供電好少少既assrock
Bios好少少既asus
唔超樣靚msi

申利:itx撚

你唔超頻既話 其實供電對你黎講影響唔大
之不過係佢D料用D極平既cheap野咁解

Gigabyte ？

harddisk 1TB
係咪都係你舊網站推介個d最好？

岩啊, 有時無推介果塊老母板, 唔識點揀第塊

你地係唔係有野想問我

我而家答你地.不過講明先.答到既我會答.答唔到我會直接skip

點解拆伙
幾時開新公司
請唔請人

其實都係老土說話

意見不合,覺得冇前景.冇心做

應該5月尾-6月

悠二

有冇用日系電容既matx ryzen板推薦？
等唔切itx，下星期砌部matx算

係咪真係轉做第二行生意？
當日有幸同你吹過水，聽過吓大計

都係呢一行

竟然同我吹過水

因為好少人會知道我真正身份

屌你咪又係人一個
去邊都好，記住當初中指唔該你

其實唔俾太大電壓應該冇問題？1700X預設都1.35V啦？

又係網店咁既形式？？

係.不過會全方面更方便

太好啦，知道你離開T店後都唔知去買野好

本身想砌女
咁我等你開鋪幫襯你算

WD blue 1tb囉.穩穩陣陣

我都想砌，儲緊錢等半年

會晤會有international shipping?

悠二兄，想問下6600建唔建議upgrade去ryzen？唔諗住超頻，cpu+mb budget 3000內。

有d野想問悠二，關於顯卡

睇過你個砌機list，好似完全無推過rx480呢張卡，想了解下原因
事關最關跌左唔少，有d想買

等緊你.雖然只係幾千蚊貨仔
先祝你大展鴻圖

想問問
呢刻計係咪就算唔考慮價錢既因素 純粹睇效能 同級比較下 悠二巴仍然推薦amd

唔睇價錢又點先為知同級？
i5 vs r5咁？

1. 無貨
2. 電子嘢有新買新

請人嗎？

用緊6600就唔太建議換

個提升感覺唔夠

我諗你都係等多一陣coffeelake先

480當初出個時.的確唔太夠1060打

但580既出現.得益於580既高頻率.唔計用電.對於唔識超頻既人黎講

580的確係更好選擇

我準備都會再次更新砌機組合

如果唔計要用到iGPU既情況下

我一定係推薦買Ryzen多過買i5

i7同ryzen就睇下用途

純純純Gaming就i7

多用途就Ryzen

雞哥你自己都大把野玩啦

打機拍片都係多core著數，e一期家用機無乜理由用intel，係都等intel 6核平民化先

聽講下代煙條i5有6c6t

佢都係賣返牙膏算啦

會唔會有hori掣賣

2年站係T站砌左部一皮機
MSI 970

E+換係換邊張
幾錢
咩牌子

你條list隻 G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 2x8GB
行ryzen上唔上到2933mhz?

悠二巴打幾時會得閒覆WTSAPP

想問下砌機組合既呢塊板
ASUS PRIME A320M-K AM4 M.ATX
係咪冇得超頻bios

其實1700 同1700x 分別差幾遠

唔超頻就差好遠
超頻就直接埋1700

唉屌早排先砌左i5 7500

550W 加D14 夠唔夠穩定咁超
BTW D14 係唔係可以 拎免費AM4 kit
有無人拎過 知點做?

請咩人？

係都請我先啦

悠二熟唔熟路由器個範？
想聽你分析

經常需要寫program 用C++ Python R做data analysis/ 10^6 既for loop ，應該用Intel 還是amd? 換電腦時要注意邊d hardware 先可以順利carry 到個task?

唔該曬悠二大大！！

single thread i3 intel

我仲諗住可以斬開行multi processing

想問點解識超頻會推薦ryzen 1700，唔識就1700x，1700x唔可以超？

利申:乜都唔識

1700同1700x 超完之後兩粒冇乜分別，但1700平幾舊

有冇機amd出埋新一代APU

快d出ssd既推薦啦

算鳩數啦apu

why?

咁又唔係啊 APU用黎做直播好似INTEL咁 都幾好啊

只係我個人多數會另外買display card
所以唔覺得佢特別有用

Cpu 1k內完全可以砌低pentium

我其實冇話邊樣最熟

我只係樣樣都有去接觸

但去冇樣樣都接觸到非常深入既地步

我每樣都有基本知識咁

我盡快

呢排開始忙

你地懂的

正解

APU.我會覺得係適合用於兩樣野

1.
ITX細機箱.細到放唔落Display card既機箱.例如Chopin,ml05呢d機箱
同時想部電腦既圖像性能又會好d.咁我覺得呢d時候用APU係合理

2.
呢個其實我都純粹估計.如果APU.CPU同GPU部份既性能都唔差
其實可以考慮買粒黎做最低階既打機List / 文書機
其實等同上代既Intel G4500咁解.
G4500粒GPU其實係唔差的.可以打到lol高效.冇問題
咁事實粒野都係400幾500蚊.你又真係做唔到獨立CPU + 顯示卡

如果要話APU浪費左粒GPU.咁其實Intel都係一樣
假設.我一開始買粒i3返黎,都只係上下網.玩下d online game咁.咁其實夠用
但未來.我可能玩多少少.高求多少少既遊戲.咁粒gpu頂唔順既時候.我加多GTX 1050 / 1050 ti落去都得

不過都係個句.第二點純粹係我估計.因為RYZEN APU資料都係太少.我都唔知粒野會點.都咩知咩價錢.出左先算啦

SM961 點睇

唔差.不過香港少見d.

而且價錢同960 evo差唔多

咁其實如果r5 1600超去3.6 即係同1600x一樣
咁其實係完全冇分別？
咁1600跟返1600x個default電壓setting就長期穩定行到3.6？
(咩都唔識，想學下野)

1600同1600x呢

我就建議無論係識唔識超頻.都係買1600

超到去3.6係等同1600x.而3.6對於1600黎講都係好輕鬆既事

悠二點睇張RX460

建議gtx 1050

性能同用電都更好

hi 悠二

見到你評測最推r5 1600
如果要多d運算先1700

想問下如果會用unity整3D野
一年整兩三次片 唔打機
係咪都係直上1700??

所以識oc就應該買1600+b350
唔識oc就買1600+a320?

咁1600x嘅定位係邊?
因為1700都係貴500 又多啲core

1700吧

係.冇錯

打機既話.1600x同1700冇乜分別.但係其他各方面運算就1700好好多

但問題係

1600x你仲要另外買個散熱器.普普通通都買個200幾蚊啦

姐係你投資落1600x+cooler.都差唔多2200.1700先2400幾蚊

我真係要超頻既.我都唔使選擇1600x

其實呢一樣野.同i5 7600k vs i7 7700好相似

所以你問我定位起邊.我就覺得.冇乜必要都唔洗買.都諗唔到有乜原因要去買1600x

暫時Ryzen最值得買只有三粒CPU

一粒係1600 .一粒係1700.最後係1700x(僅限唔識超既人.不過大多數都係建議1700多)

其中.1600係AMD全系列Ryzen整得最好個一粒.定位係最好

所以我先咁推薦Ryzen 1600

我俾人話AMD打手都唔係冇原因

u2你有冇考慮過訓教

所以推薦組合會係 1600/1700 +b350
或者 1700x +a320 for唔超
X370就係for sli/crossfire?

另外 1600 stock cooler 同cm212差幾多?

你又會係呢啲時候online嘅

咁1700算咩定位
我覺得個cpu fan 都幾好J

平價1800x?

我覺得好奇怪
ryzen5 1400 1500X 1600 1600X
Ryzen7 1700 1700X 1800X
洗唔洗出咁多款

X版號稱有更優異的散熱能力
有無實際小小證明?

1600 base 3.2GHz boost 3.6 GHz
1600x base 3.6 boost 4.0
但係
1700 base 3.0 boost 3.7
1700x base 3.4 boost 3.8
好奇怪

sorry for 1999

R5高頻可能係配合呢個價位嘅用家會用嚟打機
而打機着重高頻多過多線/核心

而R7偏向俾人用於workstation/rendering
而呢啲task比較着重多線/核多過高頻
所以zeon會多核/多線過i7不過低頻啲

利申:新手尻答 求指教

Btw boost係推唔到全core上到max frequency，例如1700 boost左多數只得8c 3.2GHz

有RAM推薦未？邊款好超啲？

買左i5 7500會唔會伏左

同Ryzen 5 1600比係伏

唉屌
算啦等下代再睇下換唔換

我而家咩身份你懂的

不過我都忙緊

1700x我又唔會去配a320既

我都會去配執用料好少少既板

1600睇情況配a320 定b350

budget 唔多就a320囉

有budget 就算唔超都可以b350

差幾多我冇去測試

但唔超頻既話 原裝扇夠哂做 而且都靜

要養車幫補下油錢 會窮

唔計超頻
1700 高1600 0.1GHz
如果d game 又唔多食多核
咁係咪2者分別真係好細

冇得超cpu

有得超ram

gaming 1600 1700分別不大

1700 同1700x 最多可以超到幾多
同埋有無底板 推介下 除左技奸

Asus b350m-a
Oc唔識

好憎giga?

岩岩壞左giga板 就唔想用佢住

其實所有硬件都會有壞嘅一日嘅

用左年零就壞 始終有心理陰影
咪轉下其他廠試下囉

出AMD而有budget剩嘅話, 記得配高頻RAM, 都係貴幾舊水(2條8G計)

3000mhz行得2400

之前悠二話A320都行到3000mhz喎

唔得㗎咩

太多變數了

唔係一定條條都上到3000
同一牌子型號ram都唔一定人地上到你都上到

跟住qvl list買，應該就穩陣
貪平買低頻ram再搏超上去就唔好了

新手一問
點解悠二個5k list
r5 1600要配asus a320m
而i5 要配msi h110m
兩個可唔可以掉轉

唔同cpu socket用唔同
1151 同 am4

請問用緊i7 2600k r9 380x 4gb 應該換cpu先定gpu

上1070

遲啲想升cpu就上x99

giga板成日縮水

G5X過渡性質居多，命運同GDDR4一樣，主流卡直接轉GDDR6

HBM前途未卜，HPC肯定以HBM

你個for loop拆到mpi緊係1700
利申：mpi +1700x oc 3.8Ghz

x99都玩左好多年 係都x299

悠二巴
我想問你個網
5500果個list
Amd同i5比
前者優勝左邊邊面架？
同埋呢個水平既機玩到咩作品？gta5有冇機？
我主玩over watch

Omg 那有錢 不過 唔該哂先

想問呢 唔識玩電腦
用intel 粒 g4560 係咪已經夠玩？
平日都係上下網 打下機咁..

真係好新

建議u2不如刪走intel i5 list,出面又有條水魚聽左sales落搭

打咩game先
lol係game,bf1又係game
同埋講低肯加多幾多budget

最多都係lol

買賊船3200用得2133

我條賊船連2666@1.2v 都boot唔到機

痴撚線㗎，明明qvl有我用緊嗰款賤船型號
都唔畀我行2666

已刪除

sorry.我又唔記得左.power off兄用邊組ram

你用邊組話?

似bios累事，記得0504同0515版仲上到
都係信你好過信個濕鳩QVL

RAM:
Corsair 16384 MB (DDR4-2137) - XMP 2.0 - P/N: CMK32GX4M2A2666C16 (32G KIT: 16GX2)

等你開張就換機

你試下手動set

因為ryzen 對雙面ram既支援性暫時低少少

唔好開xmp

手動調整頻率 2666 CL 15-15-15-36 .唔得就試下 16-18-18-35

電壓1.2V

已經係手動set，最尾一定要將C拉到18-18-19-40同加少少壓至上到2666，但係去到咁不如上2933好過，明玩命，遲下如果又死ram就慘

有冇人可以講下i5/i7打機快過g4560幾多??

其實.真係可以試下超上去2933

lpx本來就有能耐可以超頻

而且佢原生2666.超上2933亦唔過份

你慢慢試下囉

已經上咗2933
煲緊個memtest64七粒鐘
暫時冇error同藍畫面

lpx搭sk hynix ic就難講，2933個人認為已經係極限，仲要拉到CL咁高至過到骨，3200無望了

其實memtest 86..好老實講.如果test十幾分鐘都冇既話.就多數都冇架啦

何況你7粒鐘都冇既話.唔多使理

hynix雖然冇samsung咁好.不過唔係話差.2933對佢黎講.問題不大

啱啱reboot部腦又過唔到bios了
依家降緊bios ver睇下有冇用

求一條7700K+1080 List 筆直10~12k
唔洗ssd windows
想用Corsair水冷 想問下邊隻好 同搭咩case

你用途係?

純打機

g.skill trident z 3000 ram 用得 2133
利申，c6h bios1002,r7 1700

Intel® Core™ Kabylake i7-7700K
Gigabyte GA-Z270X-UD3
Gigabyte GTX 1080 G1 Gaming 8GB GDDR5X
Corsair VENGEANCE® LED 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15
Corsair RM650x 650W PSU
Toshiba DT01ACA300 3TB
Sharkoon BW9000-W
Corsair H115i

係咪衰係bios 到？

你係用呢條corsair 16g*2??

呢條係原生2133 (原生係睇spd), 2666係官方標稱條ram可以超到2666
16g單條係好撚難超, 行到2666算唔錯, 想再超上去真係講運睇chip

AMD官方教點超RAM

hynix等多陣就有新bios, 到時應該會好超左//輕易行返標稱值
lpx溝太多ram chip, ryzen買lpx=抽獎

搭單問下，想問下超RAM就咁推高條RAM個Mhz好定拉高少少bclk再推高個Mhz好(假設兩者最後Mhz數相同)

intel板, 超得高(3333以上), 推高blck對穩定性有幫助, 但都係睇bios, bios寫得好唔洗搞blck已經得
ryzen唔識...但係上片條片都教推高blck有幫助

咁賊船 VENGEANCE LED 呢？聽講3000打後都係用samsung b die多，係咪真？

唔關事, 一般睇ver, 例如3000C15 8G*2, VER4.24就係SAMSUNG DIE
但印象中見過有人話某ver照溝...
依家好似有軟件讀到係用咩牌子chip, 但我唔記得左係咩名

b die係單面, e die係雙面, 雙面難超過單面
單條16g聽講仲未有單面, 所以單條16g想超頻都on99, 買黎配ryzen/x99同玩自己差唔多

單條16g chh有人開post講過, 好似係3200, 佢話3333都上唔到, 好似係hynix chip
唔買指定samsung b die ram, 行到標稱就算啦

display card
rx580 同1060邊張好？

個software 叫Thaiphoon Burner 呢隻可以check RAM chip

砌細機箱性價比係咪同大機箱一樣?
砌法又係咪一樣?

底板要用itx
走線會煩少少 要注意顯示卡長度
Cpu/gpu風冷散熱會差少少
留意cpu heatsink高度/ram clearance有機會頂到機頂風扇 ram 可能要用low profile
Hdd位可能淨係得一個 亦可能冇位裝dvd機
Ssd可以用m.2慳位,唔駛走線

價錢就一定貴少少㗎喇

唔知有冇其他巴絲補充

細箱火牛買個modular既好似易執d

有啲itx箱落到atx牛 不過落唔到modular atx牛
可以考慮用sfx牛 細隻啲

咩post

本身條list其實幾正常

最後OP買左...

i5 7600
asus dual fan gtx1070 8gb
火牛換左cooler master elite 500w
其他都冇咩分別

thx bro

救唔到佢都冇辦法
用緊7700嘅巴絲第時要升級果陣

A8-5600K超到4.3GHz
但依家都覺唔夠用
同樣FM2+升邊粒好

a10?

同問
不過我除左計數會打埋機
Intel好啲定amd好

計數其實可以斬開幾條thread做再combine result
除非你計既係每一步都要等前一步既result
我會推amd多d

順便問下 r5 1500x同i5 7500又邊張好啲

r5 1600

淨係呢兩張比呢

1500x同1600差果幾百
如果淨係呢兩粒我個人覺得分別唔大

如果想換
AMD Ryzen 5 1600
GIGABYTE GA-AB350M-Gaming 3

咁ram有咩好推介

買1500x又要買散熱
到底有咩優勢

我都唔明差果幾百點解唔上1600
佢係都要呢兩粒

珍x價 1500x 1455$
1600 1660$

1500x無風扇 買完仲貴過1600

1500X係有風扇送的

Ryzen 5只有1600X係冇風扇

不過..都唔會去買1500X架啦

一定係1600

sorry 誤導左人
不過我遲下買1700
J佢把led風扇
反正唔追高效大作
顯示卡平小小算

話說1700 個stock fan有無市
砌完機先記得無用過，其實會唔會有人收

呢次個cooler其實唔差 不過應該冇人散收

個陣時見有錢凸換左212 turbo其實都算唔錯

巴打想放幾錢

月頭自己都砌左部機

點解買1050ti
唔係570/470抵玩d?

因為砌細箱
1050ti比較無咁熱，同低功耗d

我少打pc

唔知幾錢

6000蚊 想砌部 itx 有咩推薦？

各位巴絲打，小弟就快去澳洲讀書，所以會upgrade依家幾部機for之後讀書用，唔知各位比唔比到少少意見，幫到小弟呢？

主要有4部腦

現時電腦1: (主力電腦，用作打code/剪片/睇電影/打大作)(未來幾年唔Upgrade)
I5 4460 -->r1600
b85m-g -->b350
8GB DDR3 --> Gskill 3000 DDR4 8GB x2=16GB
Adata sp920 256+ DGM 480 -->加多個3TB
Matx機箱 --> gx330
-->加張580
Coolermaster GXII 450W(應該唔轉掛)
買dual mon: U2717d+ XG2401

咁Upgrade完會剩i5 4460, b85m-g, ddr3 8GB，所以會比香港部腦用(上網/睇電影/文書)
電腦2:
Fx4100 --> i5 4460
M5a97 --> b85m-g
4GB DDR3 --> +8Gb ddr3= 12GB ddr3
Gtx 560(壞壞哋) --> 無
Hdd x4 = 5TB
SSD 128GB
Gx550

由於FX4100廢到痴線，所以會上網同塊板一齊放

然後有部用嚟去到果邊當後備機嘅 電腦3(主要用嚟後備/backup/動物機)

i5 2300
asrock H67m
2gbx2 ddr3
500 Gb hdd--> 加個3TB HDD
acbel 500w
無display卡
加個dvd rw

親友用，電腦4: (做project/文書/中畫質打機)
i5 4460
8Gb
gts450 --> (筆值1300)清貨版 rx480 ，無貨就570/ 1050ti？

各位有無更好提議？
感謝萬分

1600+580, 450w好似唔夠?

lm

上網計過話403w好似話夠

用緊xeon e3 1230v3+r9 270x想換顯示卡
換唔換580/570好
唔該咁多位巴打

403w應該係未超頻

Antec neoeco2 550w啦

好，多謝你哋嘅意見

我都想搵部差唔多 pish

其實1700想超到3.9難唔難
利伸未超過亦唔識超頻

我用asrock ab350 gaming k4, 1.4v都唔完全stable.

所以我降返落3.8 @ 1.325 長用

聽講3.9 唔係粒粒都易上。

普通黎講上到都要1.4v左近，如果用原裝風扇應該會過75度

同埋個performance唔值個溫度升福
所以大部份人都覺得3.8 係sweet spot

我3.8要@1.375v先穩定，人生已完

悠二巴打 你5000list 我可唔可以自己加到8g

不如加隻ssd啦
Ram遲啲加都得

因為我想邊打機 再開片好多片 再開好多加ram係咪岩d

1600 sweet spot 係幾多

你指溫度定電壓?

1700用原裝散熱，唔加電壓應該可以穩超幾多呢？

如果唔加壓

全核超頻 應該可以3.4-3.5GHz

Why not both

唔。。咁樣可能要犧牲些少溫度谷高少少去3.6/3.7

要用多d錢錢

唔搞電壓可以輕鬆KEEP係3.7Ghz

你肯定你唔係auto左/

個人覺得3.75係最好，電壓我較AUTO (大約有1.25V左右)，LLC較LV1。

PISH

呢啲先唔好笑 fb啲電腦group 一話ryzen廢 二話i5 夠做 同佢講行1070都full load成班垃圾死雞撐飯蓋話跑1080都得 柒到核爆

換囉

有錢580 budget 唔夠就570

吹到Ryzen廢
望下牙膏廠啲i5 比R5打到啪啪聲

lin[img]拎啲冰山一角畀大家笑下

嗰句 至今打機無人爬玩頭 睇到我笑撚咗 之前佢話佢打機唔lag 我笑9佢i5 full load同lag根本無關係

咪由佢囉，又唔係自己用

agger, 因為唔想穿1.35v 呢條線，所以都down左落去

ryzen 最好唔好破1.4v

如果長行

i7係咪6月出新8系u?
要換機諗緊等唔等多個月

thx

我已經預定用12000黎砌機(連wind10和砌機)

悠二你網店幾時得?

Speed temp voltage

R7 1700 超到3.9GHZ長行 ,用風冷頂唔頂得住?
同咩版好D
長用 +GTX1080 Antec 550W夠唔夠做

留名學野幫人砌仇人機

長用又超 620-650穩陣

邊隻風冷/一體水好？
最好風冷

amd話1.425v係安全上限

official 話長行唔好過1.35v 架咋

1.35 用乜易過

樓上有人話1.25V可以長行3.75GHz喎

同埋如果我每次用電腦打機 睇直播 片 上網都用好長的時間 我又唔想d硬件壞 就悠二巴打＄5000list 我可以加入d咩硬件同改善 又或者保養 我希望我粗用但佢可以長命d

穩穩陣陣應該上到3.8 既( 雖然我唔得 )，負負碌碌上到4.0 都聽過下(唔知係咪9吹/過唔過到stress test)
老老實實set 1.4v做上限彈性大好多

悠二,你個網6500同7000打機list我發現一模一樣

隔塵網
多d清理
加多把風扇等d零件冇咁熱就冇咁快壞

已更新

7000蚊變左2x8GB 3000MHz

悠二 你個網店如果有咩最新消息記住出post講下
好多兄弟等住砌機

唔出奇呀

我見到好多都可以1.21 - 1.26v 上3.8GHz

1.3- 1.35v 上3.9

弊在我一較3.8就連bios都過唔到

我都等緊幫襯悠二新鋪開張

貴過g4560平過7700k既煙條基本上都俾1600取代到

係

唔會
到依家都有人見到amd 就覺得熱同廢

有冇巴打corsair vengeancep 3200 配gigabyte ab350m gaming 3 行得盡3200
我抄人地, 依家16,18,18,36 @1.35v穩行2933, 唔知可以點改

穩行到2933 已經好好 再等下佢更新bios fix啦

咪係，直頭羨慕死人，我連CL16~18 @1.2~1.35v 2666都上唔到

asus b350M用賊船lpx 3200mhz 得2133 試跟網上set dcop 2933 bios都入唔到

and 畀intel屌打左10年

試下加soc voltage

等緊開鋪先換機

我加到1.05都上唔到

連2666都上唔到
明顯係bios問題
一係就條ram垃圾到冇人有

各位巴打，我而家用緊AMD X4 955同埋GTS 450, 最近速度慢到唔係好接受到，我主要都係用autocad同睇下片，如果我得6k budget, 我應該簡amd定intel好？

你好似係8x4? 定16x2

16x2

我用1.1
暫時黎講可能上得高唔用samsung b die唔得

想問下 淨係聽歌打機睇片應該買ryzen 7 定7700k?

新手一問，點解要加nb 電壓至上到更高mhz？
純綷唔係幾明關ram咩事

因為高hz要用多d power
所以要推高個voltage俾多d電佢？

利申：鳩估

SOC Voltage: In some BIOS such as MSI this is listed as NB voltage. Mostly needed for higher RAM speed stability. I wouldn’t recommend over 1.2 V for this rail at ambient. This should be plenty of voltage for any RAM. Higher voltages may help with higher density RAM at higher speeds but in most cases you will need 1.1 V or less. Same as core voltage above it is very CPU dependent. The RAM overclock you see above, I needed only 1.05 V for SOC but you might need more or you might need less. This is determined by your CPU.

soc voltage好似係超粒u core以外既野既電壓
我估係咪令imc穩定d?

咁應該係加ram電壓至係
同埋區區1333mhz都要加壓仲要上唔到
條ram/bios實在太廢

想問下, 依家用ryzen 行到高頻ram
但原來想行高頻 係要老母板支援
仲要自己超頻嫁?
新手唔識

買「用samsung b die ic嘅ram」就唔洗點煩塊板支唔支援

B die點解會好d?

B die 本身超頻潛力高、兼容性亦高。

早前AMD的技術營銷主管Robert Hallock曾經表示，
AMD Ryzen處理器想要獲得最好的兼容性以及超頻能力，
使用來自三星的B Die DRAM顆粒至關重要。

但係睇返之前reddit個list
b die通常都係幾貴下

有無邊隻8GB 上到2933嘅 又抵用

用緊ASUS PRIME X-370 , r7 1700
ram 就用緊 klevv ddr4 2133mhz 8gbx2
正常上網呀 開多幾個software 又無超頻
都會經常 BSoD 話 memory management
想問下係咩事 未見過呢個情況 解決唔到
唔知係唔係關ram事?? 但睇左asus個網係support 呢隻ram

同求 現時一樣用緊 AMD X4 955 BE
想轉RYZEN 7 1700
另外ram 方面可點配？

RAM用DDR4 3000 16GB
底板換B350/X370

岩岩砌左機 跟悠二巴打既list
But installed window in ssd
我再開機果時。見唔到我的電腦有hdd show 出來，應該點搞？
我禁去內容係見到佢有hdd 但就冇得實際用到

bios?

BIOS 係有SHOW
WINDOW 入面自己搞左啦! 唔該哂

另外, 我想問VGA線想轉DPI 頭
轉頭邊度有得賣?

想問下你筆直用左幾多

6000以下
我自己加左SSD 同埋自己換左款箱
其他都照跟悠巴5000蚊LIST

悠二巴。
你五千蚊list果度
可以點令佢超頻架？ 又或者推到佢最勁咁用

我玩overwatch 最部開哂高特效 都未可以有番120fps
部分幾個開番中等先用到120

係咪推唔到咁高畫質呀我部機

overwatch前排更新左, 畫質update定唔知乜鳩, 全世界fps drop
所以1050ti你開ultra-epic 係未必長期120fps

老老實實呢D FPS你邊得閒欣賞畫面質素

1600長超有無建議點 加個倍頻/外頻/電壓？

spec:
1600
PRIME B350M-A
antec eco2 550w

1050ti 開到ultra ?
我開到high only

我琴晚開哂成排高效
會陣去90
我開左三倍緩衝已經

我都覺前排update 完fps差左。所以忍不住即時換機

老老實實
真係唔會欣賞
所以我都係偏向有120fps
試過120 連90都接受唔倒

但如果可以同時開埋高畫面 何樂不為

順便問埋。邊度有vga to dpi 轉頭賣
唔想用hdmi
個mon得一個hdmi port

黃金地庫

RYZEN 7 1700 係咪 G-SKILL AEGIS SERIES 最穩陣?

同埋諗緊大板定細板好

大細無乜分別 ryzen唔大超都唔太熱
除非玩X板sli先ATX

想裝部1600 itx
Biostar塊板會唔會太差？
係唔係要等多陣？

等多陣 無理由1600砌x370

屌佢老味，成五月中仲未出新bios

每日都要上asus度睇睇佢更新未 我仲行緊2133啊屌

巴打咩情況？update bios會點？

15k budget
主要行maya 3dmax adobe系列 同埋nuke
可以點砌

會多返好多ram上到3200 @1.35v

巴打個list 係點？

我係用悠二巴5千果條。用佢果款8gb ram. Also ASus 底板

z97底板有冇人用，嗰陣唔識亂買

有 for 4770k/4790k/4670k 超頻

Asus底板bios
我見佢冇咩eco mode. Normal mode and optimal performance
用最勁果個mode 開機係咪會有用架真係？

想問下買 GTX 1060 3GB 定 RX570 4GB 好？

stock cooler 1.32v 3.7ghz

應該1060 3gb勁d

6gb la

用緊P8B75-M LX plus i5-3300
想換粒cpu上i7 我見佢support到i7 有冇咩推薦？
筆直～1500
原因係換咗gtx1060 3gb 得張卡唔夠推
同埋難唔難換cpu?驚整爛

求教
係咪唔超頻就唔洗用到3200的ram
唔超用2400就夠

3GB, 會唔會玩多一年幾就無
如果淨玩舊GAME就另計

睇你用Intel定AMD

我淨係知RAM嘅速度對AMD Ryzen CPU係好撚重要，越快越好
通常都推薦返揀 3000 或 3200，CL15或16嘅RAM

我用緊賊船ram同呢塊版都有呢個問題
打上去Felton，睇吓有冇得一換一

認真，用RYZEN玩ESXI有無得諗

暫時未支援

唔換板就只可以買返二手3系i7
容易換 上utube睇教學 輕手啲就得

vram冇6gb都唔㩒玩

記得落番散熱膏

想請教下如果我主玩槍game 想推高fps
畫質唔洗高 咁我用1600/1700定i7 4790k好

悠二個網仲要更新到幾耐？

手上有LGA1150底板你可以試下收唔收到4790K
如果冇LGA1150底板,直上Ryzen 7 1700

聽日出機 jj插沙求評
其他野自己用舊野
想知咁既配置可唔可以超到頻
大概可以超到咩級數

另外我仲係掙扎緊1600同1700
有冇用家評論下

利申依家係 i5 4460 + Gtx 970
8gb ram
玩battleground laglag地
想順d
我好無轉r5 1600? Or 就咁加多條8fb ram好？

Battleground optimize得唔好
轉咩都冇用

不過1600都係一個唔錯嘅upgrade
配埋b350板可以超頻

俾多一日時間我

網站正在更新中, 不便之處, 敬請原諒

頭先仲睇緊，趕住睇你個List救命呀

成班人等你開飯啊

Cache 睇住先

加多條8gb，你會發現係另一個世界
我i5-4430加gtx760 very low
16gb ram可以平均60fps
8gb做唔到

用緊I7 6700
轉唔轉r7 1700好

提高唔算多
但洗費都幾多下

無啦，頭先用左Lihkg個內置Browser睇

感謝power_off巴打

上到了

打機唔轉
做野可以

中左伏！
我跟左悠二個$3500打機List去執
去到砌機個陣，果個人話係上一代既野，咁都算啦
砌好部機就算啦

跟手諗住用USB Boot個Window 7落去（SSD跟個List買，HDD用舊野）
搞左幾粒鐘都唔掂
最初以為係USB問題
點知岩岩俾我上網搵到原來塊Mothboard（MSI 100系列）用USB裝唔到Windows 7既

麻煩悠二係每個List打幾時更新，等大家都知係幾耐之前既事

你邊個網睇
list?
似係你問題多d

今時今日冇人會預你裝win7架
想乜都唔駛搞，普普通通咁用usb裝win7, 要再用早一代添
否則自己幫個win7手指裝usb3 patch

悠二個網囉

係個台灣網搵到答案

我已經係用USB 2.0個插頭去裝
插落去3.0無反應

唔關你插usb幾事，總之你用usb黎裝就一定要裝(應該話xhci patch)先會認到

其實我放左Motherboard隻碟落去就見到隻USB，不過去到Expanding the Windows 100%之後就無反應
唔知關唔關事
不過我聽日會返公司燒左碟去試

唔該你先

簡單既可以直接用呢類tools, 整隻patch好左既win7手指去裝

再一次，唔該哂
聽日會返公司搞

1.
我唔明上代野既意思係咩.g4560係目前最新既kabylake.而h110因為intel冇出h220.所以我都會當佢係呢個價位最新既底板
2.
由skylake開始.我都講過.我唔建議再裝windows 7.主因係windows 7原生唔支援skylake kabylake既usb driver.要另外再加driver落去隻windows 7先可以正常裝到.直接裝windows 10就冇問題
3.
提醒大家.kabylake cpu.如果部機冇display card的話.更加唔好裝windows 7.因為直頭連graphics driver都冇.intel同底板廠都冇放.所以.都係裝windows 10吧

同埋砌機list首頁上面我加左更新日期

個個係我全部list既更新日期

總之個日期係幾多.我既list就更新日期幾多.就算我今次唔係更新個條list

個條list都係最新.因為冇野好更新

gigabyte windows 7 installation tool幾好用

我都有留意到果個日期
砌機果個係咁講，我無事後求證到

話說回頭，係咪依家啲底版個電源插頭（定唔知乜鬼插頭）係同塊版成垂直角度
砌機個人叫我注意小心唔好掂到佢，因為隻腳好短好易爛

1. 呢樣野係砌機果個人講既，佢話：「點解會買呢一張架？呢個價錢可以買到新一代，好似幫人清舊貨咁」
3. 我公司有用Windows 10，雖然唔係成日用呢部Wins 10機，但係都覺得唔好用
用左Wins 7好多年，所以先諗住繼續用佢

佢建議你出咩板?
不過h110係平價之選就一定冇錯

邊個頭 有冇圖

會唔會係front panel connector嗰啲針腳

其實上面都有講，跟住佢係話買左就算啦

我岩岩新砌都係8gb ram
原來加多條有助提升fps ?!

Ryzen R5 1400同R5 1600
價錢相差兩三百，邊粒抵買啲？

無人會買1400

一定1600抵玩

rx480 4gb都好d, 得3gb有game玩唔到就喊都無謂
香港唔知有無580 4gb

想問用緊i5-7600 推緊張1070會唔會哂左張卡？
有諗過想轉左粒u

點解會買7600

因為對AMD有保留

有保留都唔係7600係7500下話

悠二巴打，

X370 老母板邊塊最抵玩？

giga

因為張卡係後期再升級上去 而家準備緊錢想升埋粒u
所以上黎問問

關於裝WIN7
我用LINUX MINT USB入去桌面
將USB3既安裝解壓左既FILE放去.D: 或者非WINDOW系統磁碟
安裝WIN7時就會問你去唔去搵,之後安裝幾次USB3既程式
就可以進入WIN7安裝程序
但我唔識點用LINUX MINT USB啟動去做分割
MR.A應該會識
我用另一隻USB開機先做好分割先

4c4t i3

sorry.文章.我重新打多左一次出黎

Intel 方面Cut走左i5 7400 6800K

AMD方面Cut走左Ryzen 5 1400

計X370用料同各方面.我覺得Gigabyte x370 gaming 5真係唔差

Gigabyte 無論z270同x99.中高階底板都有唔錯水準

傳聞中

Ryzen 3 1200係4c8t + 8mb l3 cache

呢粒如果賣800-900可以做低i3作為低階打機組合用

照咁睇Ryzen 3 1200只係Ryzen 5 1400既但低頻版

但RyzenCPU方面AMD承諾過係全部CPU都可以超頻

只要配合b350或以上級數底板的話就可以超

如果賣800-900真心OK的.最起碼有同6c12既1600.價錢上有一段距離

I7 7700k + z270 配咩牌子ram好

冇乜所謂.邊條 3000 / 3200高頻RAM.平就可以

我睇好既GALAX HOF RAM好似仲未返貨

因為佢算平.而且3200MHz CL14.同埋用samsung flash

用緊amd 945 +r 9 270 但好似壞左ram想轉
諗緊砌1700+480/580 平時就打機 唔用就搵bit c
好唔好

就咁單卡玩bit c 電費都唔夠畀 1700+580吧

想問下R5 1600 配2400MHZ同2933MHZ RAM會唔會差好遠 ?

會

搞左幾日，終於砌好部ryzen
砌好部機唔識post，display唔轉，拎去fd到試又用到
好彩今次cpu同老母板買local野
今日拎成部機去check，個師傅搞左成個鐘

最後原來係ram問題 update左bios就得
AMD真係好on9，趕頭趕命出貨

正常人撚有多條100%兼容ram去開機update bios

直接出3200mhz/3000mhz 高頻快d 價錢同2400差唔遠

直接出3200mhz/3000mhz 高頻 ram會機都開唔到 市面上既老母板仲係rev.1.0

睇點MSI X370 Gaming Pro Carbon

我出左7500,經常CPU 100% 好後悔

又唔見我機都開唔到
頻都超埋添了

我玩過之後.覺得只係一般般

Bios Setting唔夠好

悠二巴打 想問下你4500個list 如果轉sdd 應該轉邊款？

Crucial MX300

巴打你點SET?我AUTO試過上到2933,但之後我重開機又上唔返. 呢加淨係上到2666

用咩老母板？

ga-ab350m-gaming3

好似真係幾平,唔知asus底板依家用唔用到佢

用咩RAM？

買啦買啦，等睇用後感

想我幫你試吓asus係咪真係咁垃圾 ?

我用lpx 3200mhz 等新bios玩返3200mhz

你條RAM係用緊咩牌子嘅IC？

GEIL EVO X 16GBx2 3000

可以穩行2933？

其實未入手既人係咪可以觀望下先？
看見都唔係塊塊板上到3200
係咪可以等ver2出左先入手
利申：想買b350 邊塊好？

依家乜setting都唔搞全auto最多都係2933Mhz (2x16GB c16 Trident Z)

我果兩支GEIL直頭開唔到機，要去鋪頭搵人幫手update bios先得
尋晚搞完windows就訓左，未試可以用幾多Mhz
(希望唔大，岩岩發現amd張list冇16x2, 單支16 GEIL都冇)

有fd都係用GEIL EVO X 16x2，配x99可以上3200

我都覺得MSI X370 Gaming Pro Carbon BIOS UI好廢，仲衰過以前D AMI BIOS
但用G SKILL RAM第一日就行到2933

幾時出notebook u

咁究竟開唔開到?
上面話老母板第一次開機, 高頻RAM會開唔到, 要低頻RAM開機
下面果個就話開到+頻都超埋

兩位介唔介意分享下用邊塊老母板+RAM?

用咩RAM底板應該都係DEFAULT行2133架喎

呢方面真係無得輸（好似係）

我用緊MSI B350M GAMING PRO 同埋R5 1600 之前已經OC到去3.6GHZ同埋2400MHZ RAM , 但係岩岩試過上2667MHZ , REBOOT完直頭同我RESET左BIOS

利伸條RAM係 G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB

我用asrock ab350
xmp 直開3200

但用佢同廠x370
行得2933.........

同你一樣RAM，用MSI X370 PRO CARBON行緊2933喎，你係咪無用XMP？

好似係

咁黑仔呀

無用XMP應該係CL同電壓唔O岩啫

幾時出i9架

500-600 w 火牛用 high current gamer 定neo2 好

見hcg模組化好似好吸引咁

Whatsapp悠二都話無關係 建議我搵返另一邊

點解我BIOS睇係SHOW 3.6GHZ 但係入WINDOW睇係3.2GHZ

用緊asus b85 i5 4K 760 20gb ram ddr2 2133
想升級 打機直播剪片用
爬完文 打算 ryzen1600 配咩板好
1060係咪都夠

SET多次冇野了

in 悠二伏list,we trust

I Trust

HCG麻麻地.穩定性唔及Neoeco ii

hcg 用耐左會有怪聲

噠噠噠

你無得同我部 gtr鬥 gtr鬥 gtr鬥

悠二你間鋪幾時開

悠二巴
想問下6500打機list
想轉128GB SSD
有咩推薦?

想upgrade 條女
本身有msi gtx 1070,機箱同牛
想換底板,cpu,ram 加多個128/256 ssd
預6000蚊筆直應該買咩好
純打機 想用返幾年先再upgrade 唔該曬

純打機7700啦，睇下悠二7700 LIST揀板RAM SSD

1600+B350+高頻8GB*2呱，SSD嘅話我自己就至少256GB，參考悠二啲LIST囉

6000$ 淨cpu 底板 ram ssd
應該出到1700

尋晚出咗list畀佢 買唔買佢話事

六月係唔係有新野出 我望緊佢跌價入1700

問咁耐
出intel 算啦

唔會 出係出更高階版 消費對象唔同 唔會有影響

出6核intel?
雖然應該好貴

AMD Ryzen 7 1700 YD1700BBAEBOX 8 Cores/16 Threads, 3.7GHz,20MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
HK$ 2345
MSI 微星 X370 GAMING PRO CARBON X370, DDR4, AM4 Socket, USB3.1 ATX M/B
HK$ 1390
Corsair Vengeance RGB LED CMR16GX4M2C3000C15 DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連RGB散熱片
HK$ 1400
<SSD>Samsung 960 EVO M.2 2280 MZ-V6E250 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.2 SSD 固態硬碟
HK$ 1070

總數: HK$ 6205

128GB SSD邊夠用

而家HCGM冇以前咁好啦

裝兩隻大作已經冇位

底版asus ranger vii 想問如果要升級 要玩到黑色沙漠全開high 預算大約要幾多？目前用緊i5 4440 gtx 670 4g

想問下悠二巴點解係推薦msi gigabyte既底板， asus 同asrock真係冇咁好咩

水魚list
搵二手4790k

$5000 gaming list咪用緊asus
同埋上面都有人用asus超頻出事

btw搭單有野問悠二
跟你張$7500 gaming list, 轉老母板做MSI B350M PRO-VDH AMD AM4 MB
有冇大問題？
自己睇過，應該差唔多？

Asrock我唔係唔想推

但係有班高連登仔盲反asrock.見到個牌子就當左伏先

而我都解釋左好多次.結果都要去反既.

咁我唔想再起list落asrock,我唔想再煩

asus的話.我有好多list用呀.好多asus a320m-k

msi都有部份.giga就中高階多d

香港好似未有b350 pro-vdh

有既話.轉都得.冇所謂

打算出asus b350m 有無伏

想要放塊比你 display插槽唔啱 頂落一格唔啱機箱

唔知算唔算伏
上次就係b350m買返黎24pin有隻腳開叉插唔落
上代理整點知冇板換要等成個禮拜
最後唔撚等直接加錢換b350 plus宜家開心使用中

加錢換板, 正

幫襯t記 先知悠二無撈

屌今朝開機都係同我REBOOT跟住又RESET哂BIOS 已經用撚左XMP個PROFILE上2666, E家轉番3.6GHZ 配手動較2400MHZ先得

用Ryzen其實係咪跟QVL list揀RAM最穩陣？我諗住用Gigabyte AB350 Gaming 3(ATX) + 1700 + 2x8G RAM，CL唔需要快，但係最好3000/3200MHz同埋平平哋。暫時諗GEIL EVO X RGB 3000，但係見有D巴打用GEIL好似有事？

2933 好似係

我就係苦主，GEIL EVO X RGB 3000依家快樂使用中(好似未上到3000住)
張list入面有啲係update完BIOS先support，姐係你要買板果時叫間鋪幫你update左BIOS先，如果唔係機都開唔到

多謝提醒，不過其實我諗住等尤二開檔比佢砌埋算

有冇拉高少少電壓同CL？

冇 佢個PROFIE唔係幫手SET埋既咩

上唔到就要自己再較

想問下CL係咩

問各位巴打8k budget，打機，上網，睇片，用Ryzen會唔會好d?求list

去左間鋪準備砌ryzen 5 1600 + rx 580
個sales係咁同我講話amd好易壞
咩amd老母板好易壞得兩年命， a卡點都唔夠n卡 (580同1060)

ryzen 5 我就用硬，不過display card就諗緊580 8gb定1060 6gb
睇過好多youtube review都好難決擇

邊間鋪頭咁仆街 , 係咪又迫你食intel i5 7500 7600

btw 依家好似全線RX570 580 都貴晒

唔係香港，但個sales咁岩係香港人

Amd 啦，洗鬼理啲sales咩

下 咁而家去邊度砌機好

悠二幾時開鋪

有冇人幫手解答下點樣OC 條RAM
XMP果兩個FILE已經試過 分別係2667MHZ 同2993MHZ 16-16-16-38 , 但係都係唔得

跟住係DRAM Frequency度set, 2400mhz就用到 但係2667就唔得, 點解救